(反送中政制)參考市政局改革區議會

1.各區議會設治安委員會，負責監督警察行動，制定地方治安政制核轉立法會審核
2.設5治安官，代表區議會監督5警察總區之財務、人事、設施、採購、行動、犯罪率等，向區議會報告必要時司法覆核警方行動
3.康文署/民政署/食環署/民安處設5區域康樂局/民政局/市政局/民安區，直接由各區議會指揮，政府只作後勤支援

各區議會可互選5大市政議會，恢復舊市政區

(不斷更新)反送中行動資訊整合~~~~~~~~~~~~~~~~唔知做到咩入黎推上熱門

各區議會可互選5大市政議會，恢復舊市政區

1.各區議會設治安委員會，負責監督警察行動，制定地方治安政制核轉立法會審核
2.設5治安官，代表區議會監督5警察總區之財務、人事、設施、採購、行動、犯罪率等，向區議會報告必要時司法覆核警方行動
3.康文署/民政署/食環署/民安處設5區域康樂局/民政局/市政局/民安區，直接由各區議會指揮，政府只作後勤支援

想法不錯，只係可行性偏低，而且想漏了一個問題，就是萬一四年後建制重奪區議會

各區議會可互選5大市政議會，恢復舊市政局之議政功能

1.各區議會設治安委員會，負責監督警察行動，制定地方治安政策如反黑巡邏次數警力等核轉立法會審核
2.設5治安官，代表區議會督導5警察總區之財務、人事、設施、採購、行動、犯罪率等，向區議會報告必要時司法覆核警方行動
3.康文署/民政署/食環署/民安署設5區域康樂局/民政局/市政局/民安局，直接由各區議會指揮，政府只作後勤支援如提供公務員人手

市政議會有制定政策的權力，等於低級的立法會，單議席區議會比代表制立法會更易選出泛民自由派